\section{Auswahl und Filterung}
\label{sec:ImplAuswahl}
Um die Auswahl der verschiedenen Elemente der Visualisierungen zu realisieren,
wird an die On-Click-Eigenschaft dieser eine Callback-Funktion des
\VizSH~gebunden.
% \newline
Der \VizSH~übernimmt die Berechnung der ausgewählten Bild-Ids und
übermittelt diese über ein Event an den Visualisa-tion-Controller.
Der \VizC~speichert die Ids im Local-Storage, um diese für die Filterung
im Volume-View zur Verfügung zu stellen.
\newline
In dem Filter-Tab der Side-Bar des Volume-Views kann per Drop-Down-Select die
\Viz-Selection ausgewählt und hinzugefügt werden, was die Filterung über
den \VizF~aktiviert.

\subsection{\VizSH}
Der \VizSH~hat für jede \Vis~eine entsprechende Callback-Funktion, über die das
selektierte Element verändert und die neue Auswahl von Ids berechnet wird.
In diesen Callback-Funktionen wird das Data-Model des Elementes übergeben,
anhand dessen über die Count- bzw. Index-Eigenschaft das entsprechende Element
ausgewählt werden kann.
\newline
Sollte dieses Element über die Class-Eigenschaft \enquote{selected} verfügen,
wird diese Eigenschaft entfernt, die entsprechende Select-Funktion mit
\enquote{false} als Parameter ausgeführt und das Element über den \Viz-Renderer
mit der normalen Farbe gezeichnet.
Andernfalls wird die Class-Eigenschaft \enquote{selected} für das Element
gesetzt, die entsprechende Select-Funktion mit \enquote{true} als Parameter
ausgeführt und das Element über den \Viz-Renderer mit der Selection-Farbe gezeichnet.
\newline
Für das \Block~und \Scatter~wird direkt die Update-Selected-Funktion des
\VizSH~mit den Ids als Parameter aufgerufen.
Diese Funktion fügt die übergebenen Ids zur Auswahl hinzu oder entfernt diese
und lässt anschließend das Event zum Speichern im Local-Storage auslösen.
\newline
Für das \Line,\Net~und \Rad~wird, je nachdem ob die AND- oder OR-Selection
ausgewählt ist, eine entsprechende Logik ausgeführt, um die korrekte Auswahl von
Linien zu berechnen und deren Ids an die Update-Selected-Funktion zu übergeben.
Für beide Logiken wird zunächst über die Einträge in der Line-Data-Eigenschaft
des Punktes iteriert und die Point-Counter-Eigenschaft des entsprechenden
Eintrags erhöht oder verringert, je nachdem ob der Punkt hinzugefügt oder
entfernt wurde.
\newline
Für die OR-Logik wird vor dieser Iteration ein Array für die ausgewählten
Image-Ids erstellt.
Anschließend wird bei der Iteration vor der Erhöhung bzw nach der Verringerung
der Point-Counter-Eigenschaft geprüft, ob dieser Wert gleich 0 ist.
Ist dies der Fall wird der Wert der Image-Id-Eigenschaft der entsprechenden
Linie zum Image-Ids-Array hinzugefügt und die Linie über den \Viz-Renderer
entsprechend eingefärbt.
\newline
Für die AND-Logik wird nach dieser Iteration ein Array für die ausgewählten
Image-Ids erstellt und durch alle Einträge der Line-Data iteriert.
Falls die Point-Counter-Eigenschaft der entsprechenden Line-Elements der Anzahl
von selektierten Punkten entspricht, wird der Wert der Image-Id-Eigenschaft der
entsprechenden Linie zum Image-Ids-Array hinzugefügt.
Ferner werden alle Linie über den \Viz-Renderer entsprechend eingefärbt.

\subsection{\VizF}
Bei Änderung der Ids im Local-Storage werden über den \Viz-Filter aus dem
All-Images-Array des \Viz-Controllers alle Bilder gefiltert, deren Id nicht
einer der ausgewählten Ids entspricht.
Dieses Array wird dann für die Darstellung der Thumbnails im Volume-View
verwendet, um die Filterung zu implementieren.
\newpage